<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:background="@drawable/kko"
    android:orientation="vertical"
    android:layout_height="match_parent"
    android:gravity="center"
    tools:context="com.example.lioratton.lit_lior_attun.Adama">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/textView5"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="ראי אדמה טשרניחובסקי"
                android:textColor="#ffffff"
                android:textSize="40dp"
                android:textStyle="italic" />

            <LinearLayout
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:orientation="horizontal"
                android:weightSum="1">

                <ImageView
                    android:id="@+id/imageView6"
                    android:layout_width="145dp"
                    android:layout_height="206dp"
                    app:srcCompat="@drawable/images" />

                <Space
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content" />

                <ImageView
                    android:id="@+id/imageView5"
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="273dp"
                    app:srcCompat="@drawable/fofo" />

            </LinearLayout>

            <LinearLayout
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:orientation="vertical">

                <TextView
                    android:id="@+id/textView11"
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:textColor="#ffffff"
                    android:textStyle="italic"
                    android:textSize="35dp"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:text="סיכום השיר" />

                <TextView
                    android:id="@+id/textView13"
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:textSize="20dp"
                    android:textColor="#ffffff"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:text="השיר  הוא לכאורה שיר טבע, הדובר פונה אל האדמה ומספר על הזרעים שנטמנו, אך לאמתו של הוא שיר קינה ואבל על מותם של בחורים צעירים למען המולדת. האדמה בשיר היא אדמה במובן הפיזי אך היא אדמה גם במובן המטאפורי – מכורה, מולדת. המשורר כואב על המוות הנורא של הבנים אבל משלים עם גודל החשיבות של המוות – המוות מאפשר לנו להתקיים על האדמה הזו. השיר מאוד מסודר, בנוי מארבע בתים. שני הבתים הראשונים עוסקים בבזבוז בטבע, מפתחים את דימוי הפרחים. שני הבתים האחרונים מפרשים לנו את כוונת הדימוי. הבית הראשון בשיר מתאר את העובדה שנטמן באדמה זרע כאשר הבית השני מפרט את מה שהוטמן באדמה אך עדיין במונחים של טבע ונוף. ההכרזה העיקרית של השיר מופיעה בבתים אלו, היא הבזבוז. בשלב הראשון דומה שהבזבוז הוא חקלאי אך הבית השני מסביר לנו על מהותו האמיתי של הבזבוז. אנו שטמנו פרחים רעננים, בעלי ריח טוב, טמנו אותם בבוקר אך עוד לפני שידעו צהרים הפרחים לא החזיק מעמד. טמינת הפרחים באדמה יש בה משום בזבוז כפול: הפרחים שנטמנו לא פרחו (ולא התאפשרה המשכיות של הפרחים), ולא יכולנו להנות מיופי הפרחים, מריחם באם היו פורחים. מבחינה צורנית, בית זה הוא האורך ביותר.  בסוף בית זה הפרחים עצובים ומכאן אנו למדים שהפרחים הם משל לבנים. אם כך הבית השני עוסק במישור הסמוי ברעננות והצעירות של הבנים ובמישור הגלוי לרעננות הפרחים.בבית השלישי אנו מגיעים לשיא השיר: אנו מבינים את הדימוי. בבית זה יש פניה לאדמה.כל הבית מתאר את הבנים: טרם חלאת אדמות (רמז לתומתם),  ארג יומם עוד שתי (תקוותם עוד נמשכת), יום יבוא. כל הביטויים הנל מסמלים את צעירותם, את העתיד שהיה אמור להיות להם, את התקווה. הבית נחתם בפניה לאדמה: את הראית ? ואיפה?  – האם ראית טובים מאלה? איפה?הבית הרביעי מבטא יותר מכל את הרגש הכפול שבשיר. הבית נפתח בפניה לאדמה בהמשך ישיר לבית השלישי.  טשרניחובסקי כועס על האדמה שמכסה על הבנים ומתעלמת מהם. למרות כל הכאב והצער , המשורר מבין את החשיבות של מותם. הוא מקווה שמותם של הבנים יעצימו את כוחם של החיים בית זה משופע בסימני קריאה שמשמעותם היא הבעת רגשות מכמה בחינות: במותם ציוו לנו את החיים, הדגשת הכעס, ציווי על המשך החיים ופליאה על ההקרבה הגדולה. האדמה בשיר היא המולדת, האדם מגיעה מהאדמה ולבסוף מת בשבילה וחוזר אליה כמאמר הפסוק- מעפר באת ואל עפר תשוב. "
                     />

                <Button
                    android:id="@+id/button3"
                    android:layout_width="wrap_content"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:background="#8bc920"
                    android:onClick="prr"
                    android:text="חזור" />
                />
            </LinearLayout>
            <![CDATA[

            />
        ]]>
        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</LinearLayout>
